留日本學生示威抗議內蒙強推漢語 形容當局謀殺蒙古語

日本是不少蒙古族人出國發展的首選地方，早前當地有蒙古族人發起示威遊行，抗議内蒙新學期加強推行漢語教學的政策。其中一名參與者、留學生潮嘎表示非常憤怒，當局無視《憲法》保障少數民族學習自身語言的規定，形容是謀殺蒙古語。

遊行搞手之一、日本永久居民布仁表示，遊行目的是讓國際社會關注内蒙的情況，他認為内蒙一直是模範和聽話的自治區，不理解當局為何強推政策。

本身是蒙古族、早年已入籍日本的靜岡大學教授楊海英說，蒙古2025年將恢復使用内蒙的傳統直寫文字，當局此舉是擔心兩地民衆用共同文字交流後，「泛蒙古主義」思想會傳入内蒙，從而衍生分離主義；亦憂慮内蒙人與新疆維吾爾人和西藏人合流。

不過，楊海英認為，中國歷代王朝都沒有同化不同民族的語言，當局應該保留語言的多樣性，這次内蒙抗爭有很多年輕人參與，新政策只會適得其反，令年輕一代不愛國。

內蒙政府之前強調，學習和使用好國家通用語言文字，是憲法規定的公民責任，做好推廣普及，是鑄牢中華民族共同體意識的重要途徑。